【屌完左街右企】業界又屌：每級站兩人超負荷

即係所有電梯只能企一個，換撚番做樓梯好撚過啦！

【本報訊】旺角朗豪坊的通天梯昨日下午發生恐怖「瀡滑梯」疑因扶手梯驅動鏈斷裝導致意外，上升中的扶手電梯突然反方向急速下行14秒，乘客如骨牌般人叠人跌下，香港電梯業總工會理事長謝景華指事故罕見及嚴重，從意外一刻片段可見大部份梯級都站有兩人負荷過重，而扶手電梯的安全裝置應會在倒後行時煞停電梯，但事件中的扶手梯仍持續下行一段時間才停下，機電署應徹查事故原因。

促機電署檢討檢查次數
謝景華指近年多個大型商場都設橫跨數層樓的扶手電梯，方便市民，今次事故凸顯扶手梯的安全性，他指行內一般叫橫跨3層樓的扶手梯做天梯，這類扶手梯的制動及牽引裝置與一般一層樓高扶手梯相近，但因長度較長，需用較大動力，而且載重量亦較高。

他補充，扶手梯倒後行是嚴重故障，扶手梯的驅動鏈用以牽引帶動梯級運行，現時有兩重安全系統預防，分別是電子感應截電系統及機械制動系統，當電子感應系統未有生效時，機械制動系統便會立即煞停，但從乘客如骨牌滾下歷時14秒的片段看，謝景華質疑當時制動系統並未生效。
他續稱這類天梯一般每級大約只可站一人，否則會負荷過重，而且設天梯商場人流極旺，為安全起見，機電署應檢討是否維持現行每兩周檢查一次，還是增加檢查次數。

發生意外的通天梯是朗豪坊商場的室內扶手梯，朗豪坊於2004年開幕，商場樓高15層，共分兩段的通天梯連接4至8樓，及8至12樓，總長度達83米，是全港最長的無承托室內扶手梯，貫穿商場不同區域，是商場的一大特色。

屌！

左行右企呀

人地淨係講緊呢隻通天梯呀巴打

on9
人流管制去搭呀笨

On9

你不如話嗰陣大風得濟

增加負荷

壞就壞啦，屌你老母

岩呀

之前d 仆街又話唔應該行 依家又話唔可以企兩個人 咁整兩個位把鬼呀？

想甩身

好有開地盤會d卸鑊feel

爸打比專家更專業

人企中間，雙手捉住兩邊扶手架

你起得條電梯就預會企滿人架啦，地鐵站仲多人添呀

香港電梯業總工會

出左事 呢d仆街工會實幫自己友 總之係傷者錯

咁你又唔整每級淨企到一個人個款

室內有撚風咩
同埋人地wind code係講緊風力對main frame 會產生幾大既deflection
年條電梯係撚main frame

屌你喇 電梯又唔係新發明
朗豪坊都十幾年喇 一向都冇事
依家冇端端出事 又講撚左去第二度
真係因為咁 點解以前科技更落後都唔會呀

咁工程都係咁咖啦

剩係擺喺度裝飾唔用咪得

外面玻璃牆已經食左風力
你拎份wind code黎做乜?
同埋好明顯今次係機件問題

痴撚線
就算我當你真係一級企一個人
咁行緊上去又剛好行到一級有人嘅又點計？
唔行呀？

求撚其丟個解釋出黎就當講左野

乜鳩丫企兩條友都唔得

呢份野針對緊建築物結構喎 關部機撚事負載咩 唔好鳩quote 份文件

我覺係保養做野求其
未check 清楚

原始設計真係咁

行會加速金屬疲勞

改單人位

邊個業界呀？殯儀業？

使用電梯既時候雙腳唔應該踩住梯級

屌，不如話唔好俾肥仔肥妹搭電梯丫笨

每次有呢d意外，總有班on9專家講埋d on9野

載重量高又會咁既

壞就壞啦又瀨落班市民到

整兩個企位
但又唔應該企兩個人係咩玩法

雙手用兩邊扶手借力，雙腳要離地。

預留俾靈界朋友企

兩個人既位只可以企一個人
一個人既位咪企唔到人囉
咁不如唔好起 根本用唔到

要弓字步咁企，一個人企兩級，分散負荷

咁使撚扶手電梯咩
行又唔得企又唔得

不如咁啦

懷疑事發時成班肥婆搭電梯所致

商場會打風

好似之前有新聞話整電梯無人入行
唯有請啲大陸喱新移民

咁整條繩自已拉自已上去就唔壞啦

咁整一個位咪夠囉 點解要整兩個位

奧的斯。保養咁差 有咩出奇
做抹油都唔知有無開蓋

升降機公司最好係三菱同日立
做年檢真係有日本仔落黎

迅達同奧的斯係最大都係最差

日本地震主要係因為地面超負荷

得個萬3 萬4到要做足9個鍾連HD仔入去都係貴1千要動手做 有時要通宵起貨或者深夜先壞lift要做急call 無人入行係正常

我鳩知條電梯唔夠力呀，有無話唔準企幾多人，人多有無管理處去禁上條電梯，有無超重停機裝置，最重負荷警告牌，咁點解超重仲行得呀，屌你老母咩

屌你條友咁專業既

其實我唔係好明 超重同加速後退有咩關係

邊撚條白痴講㗎

唔俾企咁多人你整咁多級出嚟害人呀

有冇腦㗎

公屋既唔錯 成日維修 好似係

即係100公斤肥仔企上起就唔冧，兩個50公斤女仔企上去就會冧？ 仲話做工程，講野咁撚無科學邏輯

大撚把同扶手電梯保養都係咁上下嘅咋，自求多福啦咁多位

賴落冷氣開左hi cool

整闊啲唔係for兩個企位，而係對手可以張開啲，當急停嘅時候更易啲hold住個人，至於點解唔整米半闊等你打橫伸直晒對手你再諗下

所以勁少人用日本貨，維修貴。﹙富士達多係因為佢賣得勁平，但維修貴，仲有只有富士達先整得掂﹚

地鐵轉左Kone 維修都好撚流

可能房署俾足錢者

岩你老母

岩埋你老母

維修人員同工程師始終係有分別，維修員俾人感覺係一堆唔專業的中坑

今次係因為上面有暗瘡肥婆jei

用大陸零件就認啦

香港機場APM層上入境層嗰d扶手電梯都好長，D人一落車就會企到滿晒，又唔見咁多年來出事？

以後每條電梯請一個波板糖人，限制每級只企一個人

房署d 保養係俾舊錢你使，你使唔晒即係無做野，你使多左，下個財務年度前你都要就慳住使
而呢個數通常都預到好足，一定夠應付日常保養有凸